\chapter*{Agradecimientos} % Opción con * para que no aparezca en TOC ni numerada

%OJO: Editar

En otras circunstancias, quizás nunca habría escrito una parte de agradecimientos tan extensa como va a ser.

Quiero dedicar este Trabajo Fin de Grado a mi familia: mi pareja, mis tíos y mis tías, y principalmente a mi razón de existir en el mundo, mi madre Juliana, que por circunstancias de la vida ya no está. Cualquier día, ella hubiese podido leer estas líneas que con otros quizás, habrían sido diferentes.

Me parte el alma tener que escribir estas líneas, porque nunca supiste lo orgulloso que me siento de ser hijo tuyo, lo orgulloso que estoy de tu lucha y de tu sacrificio, de todo tu amor y de todo lo que hayas conseguido siempre haya sido para tu familia, eso demuestra la increíble persona que eras.

También quiero agradecer a una persona fundamental en mi vida, este TFG no habría sido posible sin ella, y es que si caes en un mal sitio y en unas malas circunstancias donde prima la envidia y la ignorancia, realmente lo tienes difícil. 

Nadie pensaba que yo podría estudiar por mi nivel económico o llegar a algún sitio, pero mi pareja Silvia, siempre ha creído en mi y me ha dado los ánimos y la energía que necesitaba para poder terminar los estudios y mejorar como persona en todos aspectos, y aún así, día a día hace que todo sea mejor, que sea muy feliz y mejor persona.

De mi tutor académico, Pepe, la verdad es que no tengo palabras que puedan expresar mi agradecimiento por el buen trato, la comodidad de trabajar contigo y lo buena persona que eres, no se me va a olvidar nunca el detalle que tuviste en mi pueblo, espero que podamos seguir trabajando juntos codo con codo.

Este TFG es producto de unas prácticas de empresa realizadas en Indra, y desde aquí quiero agradecer tanto a los jefes Juanra, Luis y Leandro como a mis compañeros de trabajo Fernando, Jesús, Jose Luis y Dionisio, por el apoyo y toda la ayuda que me habeís dado, no solo sois buenos compañeros sino que también sois amigos.  

Tampoco me voy a olvidar de vosotros, amigos y compañeros de universidad, no solo de informática, sino de otras carreras, Juanma, Kike, Ángel, Alfonso, Marcos, Jesús y Rober muchas gracias por todos estos años en la universidad, realmente sois increíbles personas, pero eso ya lo sabéis, también me habéis hecho mejorar académicamente como personalmente.



  

\makeatletter		
\begin{flushright}
	\textit{\@autor}
\end{flushright}
\makeatother